【1955年入行】84歲楚原獲頒金像獎「終身成就獎」

香港電影金像獎協會今天宣布，本屆「終身成就獎」得主為著名導演楚原先生。

楚原於1934年出生，1955年入行，1957年與著名導演秦劍聯合執導，1958年以24歲之齡，獨立執導了《湖畔草》，1960年已拍出感人肺腑、叫好叫座的社會倫理悲劇《可憐天下父母心》，70年代初執導粵語片《七十二家房客》，賣座560多萬，打破數年來嘉禾公司，憑李小龍電影壟斷的賣座票房紀錄；與此同時，《七十二家房客》的賣座，令一度消失的粵語片恢復製作。

楚原導演在粵語片的最高成就，無疑是他心愛的文藝片：由依達小說改編的《冬戀》（1968），走出片廠大量實景拍攝，攝影有層次感，氣氛冷冽，甚富歐陸電影風味。

楚原導演更開創拍攝改編古龍武俠小說熱潮，由1976年《流星•蝴蝶•劍》開始到《天涯•明月•刀》（1976）、《楚留香》（1977）、《白玉老虎》（1977）、《三少爺的劍》（1977）、《多情劍客無情劍》（1977）等一系列作品，拍出了古龍原著中奇情曲折的故事，又以影像模擬出古龍的浪漫氣質和精鍊風格。

到80年代，楚原導演創作力仍盛，今天的巨星周潤發、周星馳，都分別演過楚原導演的作品﹙《大丈夫日記》（1988）及《小偷阿星》（1990）﹚。

由1957年到1990年，30多年的導演生涯，橫跨國、粵語片界，既多番開創新風氣，風格又有自成一家，這樣豐富而精彩的導演人生，即使在人才輩出的香港電影界，也是罕見和非凡，大會將於4月15日頒獎典禮當晚，頒發最高榮譽予楚原導演，以表揚他於華人影壇的貢獻。

疆屍先生

章導演年年都拍片，好搞笑

Yeah yeah yeah yeah yeah, yeahhhhhh~

拿督

拿督老豆

個樣同拍真情哥陣差好遠

成個武俠片既白眉道人咁

白頭佬

細個見親佢都好撚驚

早幾年以為佢已經死咗

大馬拿督

佢真係一個好撚勁嘅導演

白頭佬
肥媽
泰臣表哥

羅蘭姐，修哥咁老都仲拍
點解近10 年都冇見過佢拍劇？

沈館主

我仲以為佢晨早攞左

如來佛祖

之前咁耐唔見佢出現仲以為佢香左 估唔到佢仲在生 其實好鐘意睇佢做戲

仲係型到

歸拿督

代表佢唔係真情咩

男親女愛老總

老人痴呆啊。

入嚟最主要睇嗰張圖

印象仲係留喺90年代

原來佢做在生

西遊記如來
係咪都係佢做？

真係好耐無見佢出鏡

楚原老豆係粵語片四大小生張活游

朱滔

一講楚原、南紅、張活游，一班以無知為榮嘅00後中小學雞即刻唔見曬

楚原仲好夠中氣喎
見到佢老人家安好
希望當日可以見到佢親身上台攞獎

喂, 夠鐘喇, 睇電視, 睇下今集講乜先, 講乜先! 香港地 有幾多專制禁忌 比心機 要搵錢應記有限期 香港地 要表態直言要上街 保守派 開通派香港新姿態 香港新卓頭唏 搵錢搵自由 個個拼命埋數 係真唔係真 香港新卓頭唏 歌曲 ..

我就係電影

歌曲解悶愁，你我竭力同唱，認真唔認真
家中新綽頭 hey 溫馨多聚頭，一家真的愛，情漸厚

張相又幾型棍

古龍武俠片

唔係有新聞寫過世咩??? 拍個套彊屍一流

淨係壽宴打邊爐已經高深莫測

睇真情成日見到佢
以為係演員原來係導演黎